{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto ega buss. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead kasutama oma jalgu, et mind liigutada."},{"text":"√úks-kaks inimest saavad minuga tavaliselt korraga s√µita."},{"text":"Ô∏è V√µid s√µita minuga k√µnniteel v√µi rattarajal."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma s√µidan r√∂√∂bastel, aga ma ei ole rong. Tihti viin inimesed m√§est √ºles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Riputan kaabli k√ºlge."},{"text":"Ô∏è Annan sulle suurep√§rase vaate, kui √ºles l√§hed."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on tavaliselt vaja spetsiaalset piletit."}],"options":[{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on tiivad, aga ma ei ole lind. V√µtan inimesi √ºle kogu maailma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan t√µesti k√µrgel taevas."},{"text":"Mul on palju istmeid sees."},{"text":"Mul on vaja stardirada, et startida ja maanduda."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma reisin vee peal, aga ma ei ole kala. V√µin autosid √ºle lahe vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"Autod s√µidavad mulle peale."},{"text":"S√µidan kindla marsruudiga"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast, aga ma olen v√§iksem kui auto. Olen tuntud selle poolest, et olen kiire. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga s√µites on vaja kiivrit."},{"text":"Ô∏è Kudun tihti l√§bi liikluse."},{"text":"Mul on vaja gaasi, et joosta."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Liigun maa all ja kannan paljusid inimesi, peatudes teel jaamades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga s√µitmiseks on tihti vaja piletit."},{"text":"Olen suurlinnades levinud."},{"text":"Mind toidab elekter."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma lasen kosmosesse, aga ma ei ole lennuk. Kannan astronaute Kuule ja kaugemalegi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on vaja palju k√ºtust k√§ivitamiseks."},{"text":"Astronaudid elavad ja t√∂√∂tavad minu sees."},{"text":"Uurin planeete."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Droonid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen suur s√µiduk, mida kasutatakse √ºhistranspordiks, kuid keskelt saan painutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui liinibuss."},{"text":"Painutamine v√µimaldab mul teravaid nurki keerata."},{"text":"Ô∏è Saan vedada rohkem reisijaid kui tavabuss."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":false},{"label":"Liigendatud buss","isCorrect":true},{"label":"Minibuss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen rongiliik, mis s√µidab √ºhel raudteel, sageli k√µrgendatud maapinnast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu nimi sisaldab s√µna \"mono\"."},{"text":"Mind kasutatakse tihti lennujaamades v√µi l√µbustusparkides."},{"text":"Ô∏è Aitan v√§hendada maaliiklust."}],"options":[{"label":"Monorail","isCorrect":true},{"label":"Kiirraudtee","isCorrect":false},{"label":"Valgusraudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"√úle vee liikumiseks kasutan purjesid, toetudes tuulele. V√µin olla v√§ike v√µidus√µiduks, v√µi suur kruiisimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu liikumine s√µltub loodusest"},{"text":"üòÄ Mul pole mootorit vaja."},{"text":"Ô∏è Mul on l√µbus p√ºhade ajal."}],"options":[{"label":"Kruiisilaev","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"H√µljuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen midagi magusat ja kleepuvat"},{"text":"Inimestele meeldib s√º√ºa seda, mida ma teen"},{"text":"Elan perega tares"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","sound":"level1"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Keerutan kleepuvat veebi, et oma toitu p√º√ºda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga"},{"text":"Ô∏è Ma ei ole putukas"},{"text":"Minu veeb on minu kodu"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja muutun millekski ilusaks, mis v√µib lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n noorena palju lehti"},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad"},{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse nimega metamorfoos"}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Marsin pikkades ridades ja olen √ºlitugev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias"},{"text":"Ma suudan endaga v√µrreldes palju raskemaid asju vedada"},{"text":"Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Siristan valjult kuumadel suve√µhtutel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √∂√∂siti aktiivne"},{"text":"Laulavad ainult isased"},{"text":"Elan puudes"}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ma s√ºttin √∂√∂sel. Inimestele meeldib mind purkidesse p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu valgust nimetatakse bioluminestsentsiks"},{"text":"‚ñ´ Olen tuntud ka kui v√§lgumutukas"},{"text":"Ma olen tegelikult mardikas"}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ma olen maskeerimise meister. V√µin v√§lja n√§ha nagu leht v√µi oksake. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu maskeering aitab mul peitu pugeda kiskjate eest"},{"text":"Olen pikk ja k√µhn"},{"text":"Sa ei pruugi mind n√§ha, kui ma olen puu otsas"}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"8","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja mul on v√µimsad tagajalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n taimi"},{"text":"Olen tavaliselt roheline"},{"text":"M√µned arvavad, et ma \"lauldes\" k√µlan nagu viiul."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen lendav putukas, kellel on l√§bipaistvad tiivad. S√∂√∂n v√§iksemaid putukaid, isegi omasuguseid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud m√º√ºtilise olendi j√§rgi"},{"text":"Mind n√§hakse tihti vee l√§hedal"},{"text":"Ô∏è Mul on suurep√§rane silman√§gemine"}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Isep√§ine","isCorrect":false},{"label":"Housefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen oma erksate v√§rvide ja laikude poolest tuntud mardikas, kes toob m√µnele head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mustade laikudega tihti punane"},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid, mis on taimedel kahjurid"},{"text":"Aednikud nagu mina v√§ga"}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Juuni Putukas","isCorrect":false},{"label":"Kl√µpsake P√µrnikat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}}]}